「再別康橋」美景被淹沒了 劍橋擬限制中國遊客數量

徐志摩筆下的康橋（現稱劍橋），如今因為中客過多而困擾。（路透）

2018-10-16 07:17
〔即時新聞／綜合報導〕「夏蟲也為我沉默，沉默是今晚的康橋」，徐志摩筆下的康橋（現稱劍橋）如今卻一點都不沉默，有著蜂擁而至的中國遊客。由於中客數量太多，劍橋官方旅遊機構正在考慮限制中客數量。

《BBC中文網》報導，據統計，2015至17年間，前往劍橋遊玩並過夜的中客有1.7萬人，2016年到劍橋一日遊的中客有26.7萬人，在英國僅次於倫敦、愛丁堡、曼徹斯特。報導指出，劍橋前市長、市議員約翰·西普金說，劍橋一日遊的遊客裡中客佔了相當高的比例，他也批中國旅行社「組團過大」。

劍橋官方旅遊管理服務機構「訪問劍橋」的負責人艾瑪·索爾頓描述，超過50人的中國旅行團經常壅塞在劍橋的窄巷，造成交通不便。市議員西普金直言，劍橋恐被中國遊客淹沒，未來將「自毀」。

報導指出，「訪問劍橋」正在考慮推出限制中客數量的措施，例如規定旅行團人數上限、協調旅行團之間的遊玩路線等。

中國人去親邊度都會導致生態大災難

又學碧咸個仔玩歧視
又比口交部轟炸
英國人真係唔識飲水思源

康橋自古以來都屬於支共 強烈要求英國狗將康橋回歸支共